今年算唔算近十年華語電影最全盛既一年

今年真係好多高質華語片 睇下金馬奬最佳導演個提名就知

張藝謀 - 影
畢贛 - 地球最後的夜晚
姜文- 邪不壓正
萬瑪才旦 - 撞死了一隻羊
婁燁- 風中有朵雨做的雲

國師張藝謀回歸之作，將水墨畫影像化，鏡頭靚到癲，唯美至極。

30歲未夠既天才導演畢贛 第2套劇情長片就提名最佳導演 ，套戲我未睇但聽聞有個50分鐘3D長鏡頭令人嘆為觀止，Cannes好評如潮

婁燁不嬲高質上套推拿已經拎過最佳劇情片，今次回歸懸疑題材又係令人值得期待。

仲有大象席地而坐呢套更加要respect , 導演處女作成為遺作(RIP ), 仲有姜文邪不壓正，岩井俊二既你好之華，無入圍既無雙。

真心今年華語電影真係爆曬seed 荷里活反而今年無乜好戲

比較係百花齊放咁解

但一定唔係最頂盛

點解會無 無雙
我覺得做得幾好

印象中韓國今年無咩好戲喎，唔知你講緊邊套

可能大家唔願意接受既事實，未來亞洲區電影都會由大陸主導

使得多錢唔代表拍得出好電影，但無資金一切就好難成事，大陸正正係資金多，後生導演都可以拎住幾千萬預算去拍文藝片，香港？99%無可能發生，如果唔係拍左套無雙，我諗我2018年入戲院睇港產片次數將會係0

你自己都唔入場睇其他港產片 佢地無資金都好正常

大象4粒鐘真係唔係好頂到 我宜家好好耐性睇到一半

我不是藥神
賈導-江湖兒女

戇鳩港產片
比狗睇

都要戲飛錢俾得落手先得架，起底組你入場睇埋我個份

香港唔係冇畢贛咁既人才，係覺得自資拍完都冇錢再拍，大家灰沉沉咁覺得藝術係香港冇得做

講起畢贛佢第一套長片《路邊野餐》預算只係幾十萬人仔，但已經係技驚四座。香港唔係無新導演預算幾百萬絕對有人投資，一黎題材所限，無人肯拍返啲破格題材。抑或人才已經凋零到呢個程度呢 相信大家心入面都有答案

係戲院睇咗2次，都覺得好快過，好好睇

非同凡響 女皇撞到正 逆流 洩密者們 藍天白雲 以青春的名義
呢幾套都值得入場呀

影真係咁正??
好鐘意睇孫儷

同邪不壓正江湖兒女根本冇得比
呢d港產片仲係需要觀眾降低標準, 當係支持港產片既心態入場

未睇先讚仲吹到全盛

聽聞有個50分鐘3D長鏡頭 勁

得罪講句，無雙同上面呢堆片比根本唔入流

一念無明

睇到好sad

跟住港產片就未睇先踩

港台片積弱, 顯得國產片今年特別強勢,
2013年中港台, 連新加坡電影都好突出,
一代宗師, 毒戰, 天注定, 僵屍, 郊遊, 爸媽不在家

2013真心百花齊放，金馬獎自呢屆開始搞起咗
今年新加坡都有套《幻土》，贏咗盧卡諾金豹獎

個人覺得李駿碩係可造之才
不過嚟緊套《翠絲》唔太算係佢自己嘅嘢，畢竟個project唔係佢initiate